\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\pagestyle{empty}

\newcommand{\dt}{\mathrm{d}}
\newcommand{\sn}{\mathrm{sn}}
\newcommand{\cn}{\mathrm{cn}}
\newcommand{\dn}{\mathrm{dn}}
\newcommand{\gd}{\mathrm{gd}}
\newcommand{\e}{\mathrm{e}}
\newcommand{\im}{\mathrm{i}}
\begin{document}

\textbf{\underline{Courbe d'Edwards :}}

\[x^2+y^2=1+a\cdot x^2y^2\]

\textbf{\underline{Fonctions de Lamé :}} 
\[(x^4-qx^2+p)\dfrac{\dt^2 y}{\dt^2 x}+(2x^3-qx)\dfrac{\dt y}{\dt x}+(\lambda-n(n+1)x^2)y=0\]

Les fonctions de Lamé sont les solutions de cette équation différentielle.

\bigskip

\textbf{\underline{Intégrale elliptique :}}

\[f(x)=\int_{c}^{x}R\left(t,\sqrt{P(t)}\right)\dt t\]

Où P est une fonction polynomiale de degré 3 ou 4 et c une constante.

\bigskip

\textbf{\underline{j-invariant :}}

\[j(m)=\dfrac{4}{27}\cdot\dfrac{(1-m+m^2)^3}{m^2(1-m)^2}\]

\textbf{\underline{Fonctions de Jacobi :}}

\[\sn(u,k)=\sin(A)\{u,k\}=\{u\cdot\sin(A),k\cdot\sin(A)\}\]
\[\cn(u,k)=\cos(A)\{u,k\}=\{u\cdot\cos(A),k\cdot\cos(A)\}\]
\[\dn(u,k)=\sqrt{1-k^2\cdot\sn^2(u,k)}\]

\textbf{\underline{Fonction de Gudermann :}}

\[\gd(t)=\int_0^t\dfrac{\dt u}{\cosh(u)}=2\arctan(\mathrm{e}^t)-\dfrac{\pi}{2}\]

\textbf{\underline{Fonction êta de Dedekind :}}

\[\eta(\tau)=\sqrt[24]{q}\cdot\prod_{n=1}^{\infty}(1-q^n)\;\;\;\;\;\;\;\;(\mathrm{ avec }\;\;q=\mathrm{e}^{2\mathrm{i}\pi\tau})\]

\textbf{\underline{Fonction thêta de Jacobi :}}

\[\vartheta(z,\tau)=\sum\limits_{n=-\infty}^{+\infty}\left(\mathrm{e}^{\mathrm{i}(\pi\tau n^2+2\pi nz)}\right)\]

\textbf{\underline{Fonction thêta de Riemann :}}

\[\theta(F,z)=\sum\limits_{m\in\mathbb{Z}^{n}}\left(\mathrm{e}^{2\mathrm{i}\pi(\frac{1}{2}m^TFm+m^Tz)}\right)\]

\textbf{\underline{Fonctions elliptiques de Weierstrass :}}

\[\mathcal{P}'(z)^2=4\mathcal{P}(z)^3-\mathrm{g}_2\mathcal{P}(z)-\mathrm{g}_3\]

\medskip

Où $\mathrm{g}_2=60\displaystyle\sum\limits_{\lambda\in\mathbf{L}^*}\left(\dfrac{1}{\lambda^4}\right)$ et $\mathrm{g}_3=140\displaystyle\sum\limits_{\lambda\in\mathbf{L}^*}\left(\dfrac{1}{\lambda^6}\right)$

\medskip

Les fonctions elliptiques de Weierstrass sont les solutions de cette équation différentielle.

\bigskip

\textbf{\underline{Fonction sigma de Weierstrass :}}

\[\sigma(z,\mathbf{\Lambda})=z\prod\limits_{w\in\mathbf{\Lambda}^*}\left(1-\dfrac{z}{w}\right)\mathrm{e}^{\frac{z}{w}+\frac{1}{2}\times\left(\frac{z}{w}\right)^2}\]

\medskip

\textbf{\underline{Fonction zêta de Weierstrass :}}

\[\zeta(z,\mathbf{\Lambda)}=\dfrac{\sigma'(z,\mathbf{\Lambda)}}{\sigma(z,\mathbf{\Lambda)}}=\dfrac{1}{z}\sum\limits_{w\in\mathbf{\Lambda}^{*}}\left(\dfrac{1}{z-w}+\dfrac{1}{w}+\dfrac{z}{w^2}\right)\]

\newpage

\textbf{\underline{Fonction exponentielle :}}

\[\exp(x)=\mathrm{e}^x\]

\textbf{\underline{Fonction exponentielle double :}}

\[f(x)=a^{b^x}\]

\textbf{\underline{Fonction de Kohlrausch-Williams-Watts :}}

\[\phi(t)=\mathrm{e}^{-\left(\frac{t}{\tau}\right)^\beta}\]

\textbf{\underline{Fonctions hyperboliques :}}

\[\sinh(x)=\dfrac{\e^x-\e^{-x}}{2}\]
\[\cosh(x)=\dfrac{\e^x+\e^{-x}}{2}\]
\[\tanh(x)=\dfrac{\sinh(x)}{\cosh(x)}=1-\dfrac{2}{\e^{2x}+1}\]

\textbf{\underline{Loi exponentielle :}}

\[f(t)=\lambda\cdot\e^{-\lambda t}\;\;\;\;\;\;\;\;\left(\mathrm{ avec }\;\;\lambda=\dfrac{1}{\mathbb{E}(X)}\right)\]

\textbf{\underline{Valuation p-adique :}}\\
\begin{center}
$v_p(n)=\left\lbrace\begin{array}{ll}
	\infty & \mathrm{si}\,\,n=0 \\
	\max\lbrace k\in\mathbb{N}\cap\lambda\in\mathbb{Z}\,\vert\, n=\lambda\cdot p^k\rbrace & \mathrm{sinon} \\
\end{array}\right.\;\;\;\;\;\;\;\;$ (où $p$ est premier)
\end{center}

\medskip

\textbf{\underline{Fonction oméga :}}

\[\mathrm{si}\,\, n=\prod\limits_{i=1}^m\left(p_i^{\gamma i}\right),\;\mathrm{alors}\,\, \Omega(n)=\sum\limits_{i=1}^m\left(\gamma i\right)\]

\textbf{\underline{La primorielle :}}

\[P(n)=n\#=\dfrac{n!}{\prod\limits_{q\notin\mathbb{P}}^{n-1}(q)}\]

\textbf{\underline{Multifactorielles :}}\\

Double factorielle : $n!!=\left\lbrace\begin{array}{ll}
	1 & \mathrm{si}\,\,-2<n\leqslant 0 \\
	n\times(n-2)!! & \mathrm{si}\,\, n>0 \\
\end{array}\right.$ \\\\\\\\
$\emph{ }\;\;\;$ k-ième factorielle : $n!_k=\left\lbrace\begin{array}{ll}
	1 & \mathrm{si}\,\,-k<n\leqslant 0 \\
	n\times(n-k)!_k & \mathrm{si}\,\, n>0 \\
\end{array}\right.$ \\

\medskip

\textbf{\underline{Hyperfactorielle :}}

\[H(n)=\prod\limits_{k=1}^n\left(k^k\right)=1^1\cdot2^2\cdot3^3\cdot\ldots\cdot(n-1)^{n-1}\cdot n^n\]

\textbf{\underline{Superfactorielle :}}

\[\mathrm{sf}(n)=\prod\limits_{k=1}^n\left(k!\right)=\prod\limits_{k=1}^n\left(\prod\limits_{s=1}^k(s)\right)\]

\newpage

\textbf{\underline{Superduperfactorielle :}}

\[\mathrm{sdf}(n)=\prod\limits_{k=1}^n\left(\mathrm{sf}\right)=\prod\limits_{k=1}^n\left(\prod\limits_{s=1}^k(s!)\left(\prod\limits_{q=1}^s(q)\right)\right)\]

\textbf{\underline{Sous-factorielle :}}

\[!n=\left\lfloor\dfrac{n!}{\mathrm{e}}\right\rfloor\]

\textbf{\underline{Factorielle de Fibonacci :}}

\[n!_F=\prod\limits_{k=1}^n\left(F_k\right)\]

\textbf{\underline{Formule de Stirling :}}

\[\lim_{n\rightarrow+\infty}\left(\dfrac{n!}{\sqrt{2\pi n}\left(\dfrac{n}{\mathrm{e}}\right)^n}\right)=1\,\,\Rightarrow\,\,n!\underset{+\infty}{\sim}\sqrt{2\pi n}\left(\dfrac{n}{\mathrm{e}}\right)^n\]

\textbf{\underline{Fonction Gamma :}}

\[\Gamma(z)=\int_0^{+\infty}t^{z-1}\mathrm{e}^{-t}\,\dt t\]
\[\Gamma(n+1)=n!\;\;\;\;\forall n\in\mathbb{N}\]

\textbf{\underline{Fonction diviseur :}}

\[\sigma_a(n)=\sum\limits_{d\vert n}(d^a)\]

\textbf{\underline{Fonction de Möbius :}}\\\\

\begin{center}
$\mu(n)=\left\lbrace\begin{array}{rl}
	0 & $si n est divisible par un carré parfait différent de 1$ \\
	1 & $si n est le produit d'un nombre pair de nombres premiers distincts$ \\
	-1 & $si n est le produit d'un nombre impair de nombres premiers distincts$ \\
\end{array}\right.$
\end{center}

\medskip

\textbf{\underline{Fonction de von Mangoldt :}}\\

\begin{center}
$\Lambda(n)=\left\lbrace\begin{array}{ll}
	\ln(p) & $si $n=p^k$ pour un nombre premier $p$ et un entier $k\geqslant1 \\
	0 & $sinon$ \\
\end{array}\right.$
\end{center}

\medskip

\textbf{\underline{Fonction de Tchebychev :}}

\[\psi(x)=\sum\limits_{n\leqslant x}\Lambda(n)\]

\textbf{\underline{Fonction d'erreur de Gauss :}}

\[\mathrm{erf}(x)=\dfrac{2}{\sqrt{\pi}}\int_0^x\e^{-t^2}\,\dt t\]

\textbf{\underline{Indactrice d'Euler ou fonction totient $\varphi$ :}}

\[J_1(n)=\varphi(n)=\mathrm{card}(\lbrace m\in\mathbb{N}^*\,\vert\,m\leqslant n \,\,\mathrm{et}\,\, m \,\,\mathrm{premier}\,\, \mathrm{avec}\,\,n\rbrace)\]

\textbf{\underline{Fonction totient de Jordan :}}

\[J_k(n)=n^k\prod\limits_{p\vert n}\left(1-\dfrac{1}{p^k}\right)\]

\newpage

\textbf{\underline{Fonction de Louville :}}

\[\lambda(n)=(-1)^{\Omega(n)}\;\;\;\;\;(\emph{cf Fonction Oméga})\]

\textbf{\underline{Fonction de Mertens :}}

\[M(n)=\sum\limits_{k=1}^n\mu(k)\;\;\;\;\;(\emph{cf Fonction de Möbius})\]

\textbf{\underline{Fonction point d'interrogation :}}

\[?(x)=x_0+\sum\limits_{k=1}^{+\infty}\dfrac{(-1)^{k+1}}{2^{x_1+x_2+...+x_{k-1}}}\]

Où $[x_0,x_1,x_2,...]$ est la représentation en fraction continue de $x$.

\bigskip

\textbf{\underline{Radical d'un entier :}}

\[\mathrm{rad}(n)=\prod\limits_{\underset{p\,\,\mathrm{premier}}{p\vert n}}p\]

\textbf{\underline{Somme des diviseurs :}}

\[\sigma(n)=\sum\limits_{d\vert n}d\]

\textbf{\underline{Exponentielle intégrale :}}

\[\mathrm{Ei}(x)=-\int_{-x}^{+\infty}\dfrac{\e^{-t}}{t}\,\dt t=\int_{-\infty}^{x}\dfrac{\e^{t}}{t}\,\dt t\]

\textbf{\underline{Logarithme intégral :}}

\[\mathrm{li}(x)=\int_{0}^{x}\dfrac{1}{\ln(t)}\,\dt t\]

\textbf{\underline{Fonction d'écart logarithmique intégrale :}}

\[\mathrm{Li}(x)=\mathrm{li}(x)-\mathrm{li}(2)=\int_{2}^{x}\dfrac{1}{\ln(t)}\,\dt t\]

\textbf{\underline{Sinus intégral :}}

\[\mathrm{Si}(x)=\int_{0}^{x}\dfrac{\sin(t)}{t}\,\dt t\]

\textbf{\underline{Cosinus intégral :}}

\[\mathrm{Ci}(x)=-\int_{x}^{+\infty}\dfrac{\cos(t)}{t}\,\dt t\]

\textbf{\underline{Fonctions de Legendre :}}

\[(1-x^2)\,y'' -2xy' + \left(\lambda(\lambda+1) - \dfrac{\mu^2}{1-x^2}\right)\,y = 0\]

Les fonctions de Legendre sont les solutions de cette équation différentielle.

\bigskip

\textbf{\underline{Fonctions de Bessel :}}

\[x^2 \dfrac{\mathrm d^2 y}{\mathrm dx^2} + x \dfrac{\mathrm dy}{\mathrm dx} + (x^2 - \alpha^2)y = 0\]

Les fonctions de Bessel sont les solutions de cette équation différentielle.

\bigskip

\textbf{\underline{Fonction Bêta :}}

\[\beta(x,y) = \int_0^1t^{x-1}(1-t)^{y-1}\dt t\]
\end{document}

978*250